{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_035280",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "화서기념관"
    },
    "text": "和書記念館\\n\nイ・ハンノ先生生家は、2002年9月27日に開館しました。朝鮮後期に活躍した性理学者であり、その記念館として設立されました。この記念館は、イ・ハンノ先生の生家でありながら、後世の教育場としても利用されるために、郡と道から約7億ウォンの支援を受けて開館されました。建物は145.4㎡の面積で、中には85.9㎡の展示施設や遺物倉庫も備えられています。展示されている遺物には、イ・ハンノ先生の直筆も含まれており、合計32種53点が展示されています。イ・ハンノ先生の字は李述で、号は華西であり、諡号は聞慶です。1808年には漢城市に合格しましたが、官職に就くことなく学問と後進養成に専念しました。晩年の1864年になって初めて官職に就き、全羅道の道士や地平、長嶺などの職を務めました。1866年の丙寅洋擾の際には、主戦論を積極的に主張しました。また、その後も共助参判を歴任し、景福宮の再建中止や重い税金の改正など、大院君の政策に対して反対の立場を取りました。イ・ハンノ先生の著書には『和書集』や『和銅合編綱目』などがあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "イ・ハンノ先生生家はいつ開館されましたか？",
            "answer": "イ・ハンノ先生生家は2002年9月27日に開館されました。"
        },
        {
            "question": "イ・ハンノ先生はどの時代に活躍しましたか？",
            "answer": "イ・ハンノ先生は朝鮮後期に活躍しました。"
        },
        {
            "question": "イ・ハンノ先生の生家はどのような役割を果たしていますか？",
            "answer": "イ・ハンノ先生の生家は記念館として設立され、後世の教育場としても利用されています。"
        },
        {
            "question": "イ・ハンノ先生の生家はどのように支援を受けて開館されましたか？",
            "answer": "イ・ハンノ先生の生家は郡と道から約7億ウォンの支援を受けて開館されました。"
        },
        {
            "question": "イ・ハンノ先生の生家の建物の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "イ・ハンノ先生の生家の建物は145.4㎡の面積です。"
        },
        {
            "question": "イ・ハンノ先生の生家には何が展示されていますか？",
            "answer": "イ・ハンノ先生の生家にはイ・ハンノ先生の直筆を含む32種53点の遺物が展示されています。"
        },
        {
            "question": "イ・ハンノ先生の字や号、諡号について教えてください。",
            "answer": "イ・ハンノ先生の字は李述で、号は華西、諡号は聞慶です。"
        },
        {
            "question": "イ・ハンノ先生はどのような官職に就きましたか？",
            "answer": "イ・ハンノ先生は晩年の1864年になって初めて官職に就き、全羅道の道士や地平、長嶺などの職を務めました。"
        },
        {
            "question": "イ・ハンノ先生はどのような立場を取りましたか？",
            "answer": "イ・ハンノ先生は丙寅洋擾の際には主戦論を積極的に主張し、その後も共助参判を歴任し、大院君の政策に対して反対の立場を取りました。"
        },
        {
            "question": "イ・ハンノ先生の著書には何がありますか？",
            "answer": "イ・ハンノ先生の著書には『和書集』や『和銅合編綱目』などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 342,
        "QA": 451
    }
}